<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>home on VeniceQuest</title>
    <link>/stop/private/03/</link>
    <description>Recent content in home on VeniceQuest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jul 2018 14:21:54 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/stop/private/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Uno studioso nei guai</title>
      <link>/stop/private/03/00_intro/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 14:21:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00_intro/</guid>
      <description>Mi hanno trovato, non so come, ma mi hanno trovato&amp;hellip;
Sono il Professore Alexander Zagh e da diverso tempo sono sulle tracce di un reperto dal valore inestimabile.
Il manufatto è stato nascosto con cura e i suoi ultimi Custodi hanno inserito degli indizi per ritrovarlo in un volume contenente dei testi cifrati.
Per decodificarli sono necessarie delle &amp;ldquo;chiavi&amp;rdquo;.
Il volume contiene, per ogni indizio, un estratto delle opere del Tassini su Venezia e una domanda sul luogo descritto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uno studioso nei guai</title>
      <link>/stop/private/03/00zzxyz/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 14:21:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00zzxyz/</guid>
      <description>Finalmente. Tutte le pagine sono state decriptate.
Ora mi basta riassemblare i testi e&amp;hellip;
Ma&amp;hellip;
Non è possible. Leggi tu stesso.
&amp;ldquo;Noi, ultimi Custodi, nell&amp;rsquo;adempimento del nostro dovere, al fine di proteggere il più prezioso dei tesori, abbiamo deciso di trasferirlo dal luogo dove fu originalmente occultato.
Voi che ora leggete avete dimostrato già grandi doti, ma non è abbastanza.
Trovate l&amp;rsquo;ultimo dei Custodi che ancora veglia dove il tesoro un tempo era custodito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belisandra Meraviglia</title>
      <link>/stop/private/03/00gxyz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00gxyz/</guid>
      <description>Volendo i Turchi del 1570 soggiogare il regno di Cipro, s’attendarono sotto Bicosia, e guidati da Mustafà, incominciarono a battere quella fortezza.
In breve i Cristiani si videro impossibilitati a resistere, e dovettero aprire le porte ai nemici, che, contrariamente ai patti, trucidarono i maggiorenti, fra i quali Nicolò Dandolo, Pietro Pisani, e Nicolò Contarini vescovo di Paffo. Poscia si riversarono per le contrade uccidendo e imprigionando quanti incontravano, saccheggiando le case demolendo le chiese, e non rispettando l’onore donnesco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il medaglione di marmo a S. Pantaleone</title>
      <link>/stop/private/03/00axyz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00axyz/</guid>
      <description>&amp;ldquo;In campiello Angaran, detto Zen, a S. Pantaleone [San Pantalon ndr] si vede sulle pareti esterne d’una casa un medaglione di marmo, che rappresenta un imperatore d’Oriente in costume.
Rovistando le cronache impariamo che nel 1256, essendo stato spedito Lorenzo Tiepolo generale in Acri contro i Genovesi, alcuni suoi parenti ed amici lo canzonavano come un uomo poco atto a quell’impresa, e gli dicevano: “Se tu superi i nemici in Acri, mandaci una pietra che attesti il tuo trionfo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il monumento di Tommaso Rangone</title>
      <link>/stop/private/03/00fxyz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00fxyz/</guid>
      <description>Sopra la porta maggiore della chiesa di S. Guiliano (San Zulian ndr) ammirasi una statua fusa in bronzo, rappresentante un uomo seduto con un libro in mano, appoggiato ad un ginocchio, e cogli istrumenti d’alcune arti liberali all’intorno.
Quegli è Tommaso da Ravenna, che commise al Sansovino, a proprie spese, l’erezione di quella facciata, e professò con plauso la medicina, attendendo ancora, quat artium doctor, agli studi filologici, astronomici, e geografici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La porta della carta</title>
      <link>/stop/private/03/00bxyz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00bxyz/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Questa porta, che guida alla corte del Palazzo Ducale, e che venne eretta da Bartolomeo Buono, prese il nome dagli annunzi che vi si affiggevano sopra, o dai balotini, che, lungo il portico, fra essa e la Scala dei Giganti, mettevano in carta, cioè trascrivevano, gli squittini del Maggior Consiglio e del Senato.
Essi servivano anche al popolo illetterato, mediante il ministero della penna.
Quest’ultimo uffizio dopo la caduta della Repubblica, venne assunto da alcuni altri uomini, i quali piantarono i loro scrittoj sotto il portico a destra di chi entra dalla Piazzetta nella corte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’arco del ponte del paradiso</title>
      <link>/stop/private/03/00cxyz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00cxyz/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Nel 1491 successero le nozze d’Alvise Mocenigo con Pellegrina Foscari, che portò in dote al marito, fra gli altri beni, la rugadi case che compongono la Calle del Paradiso a S. Lio, e che più anticamente appartenevano al convento di S. Maria della Pomposa, presso Comacchio.
Era costume che coloro, I quali volevano affermarsi proprietari degli stabili posti sì dall’una che dall’altra parte d’una via, li facessero unire nella sommità per mezzo d’un arco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sior Antonio Rioba</title>
      <link>/stop/private/03/00exyz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00exyz/</guid>
      <description>Alla Madonna dell’Orto, nel così detto Campo dei Mori, attaccate ad un antico fabbricato, si scorgono tre statue di uomini vestiti all’orientale, una delle quali è conosciutissima sotto il nome di sior Antonio Rioba.
Dicono infatti le cronache dell’anno 1112 i tre fratelli Rioba, Sandi, ed Afani, venuti dalla Morea, e perciò dal volgo mori appellati, fecero sorgere tutti quegli edifici che formano un lato del Campo dei Mori, e che si stendono dal Rio della Madonna dell’Orto, a quello della Senza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una delle avventure amorose del casanova</title>
      <link>/stop/private/03/00dxyz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00dxyz/</guid>
      <description>Racconta egli stesso nelle sue Memorie come una fiata, stando in traccia d’alloggio, glie ne fosse proferto uno dal medico Reghelini sulle Fondamente Nove, presso una vedova, che aveva due figlie, la maggiore delle quali sotto la cura del Reghelini medesimo.
Accettò il Casanova, e tosto fu colpito dalla bellezza della fanciulla, quantunque, pel grande pallore, essa rassomigliasse ad una statua di cera. Dai colloqui poi avuti col medico apprese che essa era affetta da clorosi, e che il miglior mezzo per risanarla sarebbe stato quello di procurarle un buon marito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>••••• ••••• ••••••</title>
      <link>/stop/private/03/00hxyz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stop/private/03/00hxyz/</guid>
      <description>Molto strano&amp;hellip; Nessun testo ora, solo alcuni numeri
45.430942, 12.337015
Devono per forza essere l&amp;rsquo;indicazione su come raggiungere il luogo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>